迪士尼713億美元收購霍士 出價超越Comcast

華特迪士尼（Walt Disney）決定收購21世紀霍士（21th Century Fox，簡稱霍士）的電影及電視資產，周三宣布提高收購作價至713億美元，超越對手Comcast的650億美元作價。

在新收購提案下，迪士尼以每股38美元收購霍士，出手較去年12月時的每股28美元顯著提升。而霍士股東可以選擇收取現金或等值的迪士尼股票。

霍士形容迪士尼今次作價較Comcast更「優越」（superior）。

CNBC引述消息人士指，霍士主席梅鐸（Rupert Murdoch）在周二晚上曾經跟迪士尼行政總裁伊格爾（Robert Iger）會晤。

受消息刺激，霍士和迪士尼股價場外分別升6.7%和1%。

撰文 : 陳啟賢